根本有遠距離武器誕生嘅時候 冇可能對抗極權

除非你話好似美國咁有槍
由1989年開始有得你睇
幾時有革命成功過
以前人哋攞刀 你都仲可以攞支竹同磨把長矛弓箭同兵鬥
而家你未行埋去 人哋已經射咗你
早排Netflix先話織田信長因為有槍先打得贏佢表哥

一句講哂
美國佬，聯合國，歐盟幾時出兵呀屌你老母

有核子就唔敢打杖

其實喱個世界的戰爭早就進化出經濟, 貿易戰法。如果有一個地方, 所有人民決心無限期罷工, 國家零出產, 用槍指住佢地個頭都唔開工, 乜政權到最後都會玩完(權力架構出現矛盾/外族承機入侵)。
btw香港人係奴性, 唔洗用槍指住佢個頭要佢返工, 你唔比佢返工佢用槍指返住你個頭

都係嗰句如果 2019年6月全民罷工一個月
香港共產黨都要下台使鬼搞到咁多傷亡
搞到退返去肢體戰爭

其實個世界係拳頭大果個話事 經乜撚野濟姐
打輸果個交哂d野出黎未經濟囉

弓箭發明左幾千年啦喎

黎生：我既訴求就係返工

Biden唔用有咩用

如果依家成個國家零出產，你有槍炮存貨，但用乜出糧比軍人警察？就算軍方唔叛變，商家佬都反你枱啦。當然啦，前題係所有人都一條心罷工。

遲d武器全需子化

緬甸郁好多人罷工，但對軍政府無咩用

所以努力向上爬，做個有影響力嘅人

李登輝真係神人

唔好玩啦全民罷工政府未死你都餓死先啦.

打贏就係一切 無其他

現實只有李登輝做到

因為有支国補血

掉石頭同用箭都係遠攻喎
人地就算無槍都可以有騎兵，無騎兵都可以用鐵甲，用大盾，人地更加有戰術有陣型有訓練
話人地有遠攻就唔贏只係揾借口，巿民要打武力既其實本身都9成9都輸，無輪你有無槍都好。
就算你打得贏一兩場，人地出個坦克你玩條毛？一開始目標跟本就唔應該諗住係武力打贏，巿民武力贏左更加唔會有國際支持，你佔領埋政府掌權既話打破國際平衡，d隔離國點睇你？巿民要贏一開始就係要玩政治，要做受害者，越慘越好，燒埋大國咁人地就有光環救你，人地有著數先有大國既巿民支持，人地出兵都要錢，無著數佢救你做乜春？真係同你講道義講人權？呢d表面野黎咋，總之一切都係要靠政治手段，要令大國有利益先有下文。

巴打係財經台開PO, 入D PRNT XONE DDD 乜都好，3D打印可以print支槍出黎技術上已經做到，之後自行思考將來

理論就係 等於大家一齊sh gme一定夾爆大戶
現實大把人放
一齊唔好買樓 樓價就會跌一樣

香港現實就係大把人滿意份工 藍實返工 黃既都最小有一半繼續返工

你講既方法只係一個不切實際既理論

清朝已經有槍同大炮

理想化到你
唔番工咪餓撚死你
上位者大魚大肉

香港就算有一百萬人擺工，政府都係繼續人工
俾你擺足一個月，個市唔停都唔駛理你地

一邊籌錢打官司
一邊同你講冇錢買槍買炮 買軍隊

黃子華：「如果我哋肯一齊唔生仔，暴政必亡。你呢個政權一日對我唔好我就一日唔生，過幾年我睇你搵咩人嚟管，到時公務員仲多過市民。所以最好抗議政府嘅方法唔係上街遊行，而係買多幾個安全套。唔係，最好全民結紮......然後全世界最大嘅反共基地就係家計會！」(秋前算帳)

我同意 罷工係最撚低成本係抗爭

當日話搞唔成因為冇工會
今時今日搞左咁多工會 反而唔搞罷工

用石頭出糧

Academi

文明人一定係咁諗好正常

如果要人手嚟要經濟產出，紅色高棉都唔會玩一車車大清洗。印尼亦唔駛將最有生產力嘅華人當街打死。

退一萬步，你想要生產，抽十個人出嚟續個啪，你估第幾個肯去返工

極權係唔撚理你經濟架

毛澤東一早睇穿筆桿子敵不過槍桿子

武肺咪可以推翻政權
明明美國都可以大規模感染

聯合國係垃圾

前題係你叫到上面14億人唔生仔就贏, 香港人唔生, 大把政策去放人落黎

一個地方窮到北韓咁
當權者一樣開steam打機 食和牛玩女人

唔撚關事
係近幾十年科技進步得太快

【金正恩命危】煙不離手愛吃神戶牛拖羅

餓死人民先

樓主係小學雞，佢想話係發明左熱兵器。。

究竟幾天真先會有呢個結論
前年你仲可以話呢個世代嘅戰爭已經進化成為經濟,但過咗呢兩年,你點可以講得出話咩戰爭已經進化到經濟
第一,你睇下特朗普當時經濟方面點樣鎖住中國,結局大陸都冇任何革命發生
第二,你睇下呢個武漢肺炎對其他國家造成咗幾大嘅損失 ,但係其他大部份國家完全冇點樣出過聲,就算連譴責中國都冇,如果學你話齋呢個世界嘅戰爭早已進化出經濟,貿易戰法嘅話,咁我諗全世界都應該經濟封鎖緊中國,但係而家又有幾多個國家咁做緊

法國大革命，美國革命立國其實都已經有熱兵器

柒頭你有冇常識？聯合國同歐盟有軍隊嘅咩？

弓箭唔算遠距離武器

樓主近身射箭?

果時啲熱兵器同依家果啲無得比依家啲士兵揸住支火神當示威者喪屍咁射

羅馬尼亞人推翻壽西斯古

新時代就會有新戰術

香港人唔係鍾意返
係唔返唔得
你唔返可能就生活都有問題
仲點抗爭？

出兵出兵
你估用鍵盤打仗呀？
緬甸係中國勢力範圍之內
你出兵緬甸就會挑起中國強烈反應
聯合國就更加有中俄兩大常任理事國
佢哋用否決權就根本冇可能出兵

我知一定有連登仔話使乜驚中國
我當你中國海陸空三軍全部都係垃圾
但係中國有核彈
就算中國嘅核彈準度幾差
只要射到去美國就可以確保對等威脅

連北韓都有能力製造核彈威脅美國你估中國真係冇能力？

仲有打仗洗幾多錢係咪你畀？
死嘅人命咁多條
而且打完仗之後又唔可以拍拍籮柚走要留低喺度治理
打仗唔係你講我要開戰啦就得㗎喇

邊會有人寧願餓死去打低個政權

財經台。

信長兵書咁樣寫過先攻糧草
先突擊農田
百姓生活成問題自然會參戰

子彈再快都唔夠我啲肌肉快

囚徒困境 4個字答咗你

鳩叫就天下無敵，罷工就無能為力。影響到佢地錢途嘅野班偽抗爭者唔會做嘅，星期六日行下企下仲唔夠？我唔駛搵食牙？我層樓你幫我供？冇左份工點撚算！
去飲飲食食吃喝玩樂買下報紙唔可以係經濟抗爭咩？好攪唔攪攪罷工，我去罷人地咪去番工⋯⋯⋯⋯⋯⋯

講咁多咪又係自私唔想跳出自己個安全生活圈但又要鳩叫：時代革命⋯

命你老味喇

唔好咁多藉口啦
200萬人打唔贏3萬隻狗?
一句到尾就係個個都唔想搞親自己

武器既野 有心打既 搶翻離就有啦
就算係高達都好 未發生激烈衝突之前
咪又係得堆卒仔拎住槍去守

盔甲都發明左幾千年，不過火槍破甲咁解

係，你多多都唔夠死

講撚到 有打過咁。
人口太密集 你要見佢一撚定見到佢 你又唔講？
官迫民反，個d兵冇阿媽生既？
你真係想殺佢，你估冇機會咩？
生活好左怕死就真既

可能自己訓街兼餓死埋都未整得死對方

18世紀前熱兵器仲係好渣

當美國佬、聯合國真係出兵時, 黎生就會衝出黎屌做乜阻住佢返工

啲人唔明白一日仲有四成藍加中立
係唔會罷得成
屌黎都冇用
你唔返？
藍返埋你嗰份
社會仍然運作到
慢慢就得罷工嘅人輸
我都唔明放負撚屌黃有冇腦
你唔夾多幾成人一齊變黃，集體同意罷工
破囚徒困境
你屌都冇用

我諗要發動地鳴先得

唔係話又槍就一定贏，應該係有資源就一定贏

革命成功的確有賴於實力，唔知你有無聽過
沒有實力的憤怒毫無意義呢句說話
革命成功嘅基礎就係軍權，而軍權嘅背後就係你掌握嘅資源，所以政府不惜一切代價都都要穩住警隊就係咁解

正如樓主成日只係係到鳩叫話其他國家唔出兵
出兵嘅錢邊個比？出兵嘅時機係幾時？出兵要考慮邊啲國家會有強烈嘅反應？
呢啲嘢都係一個國家要計算出兵與否嘅基本思路，所以如果你想怪人唔出兵，只可以話係因為你太on9太naive，出兵死咗人邊個賠？

至於咩經濟戰，係講民主嘅國家當然無問題
但係無底線嘅極權面前係無用
因為支撐佢背後嘅係整個國家嘅收入
而你話要用民間自主嘅經濟去動員
咁係無可能嘅事，邊個統籌令所有人肯跟佢？

totally agree

上面咩人心照喇
上海深圳 幾十年前就話要超過香港
超到未?
放人落黎只係拉闊左深圳個地圖

信長仲有2技都係遠距離aoe

所以民主國家係永遠唔會夠極權國家鬥
今日篇新聞都話全球民主指數急速下降

有預感未來只會愈來愈多國家變返做極權
世界大倒退

200萬大軍直攻中南海啦

罷工？
Ai股市咗啦
無生產都有外資中資入嚟
仲記唔記得罷工個日恆指千升

打唔贏 有炮贏

老實講呢個世界嘅民主國家有邊幾個真係民主
民主嘅成功都係人民因為有智慧+反抗權
當人民主動放棄智慧同交出權利，談何民主

至於話民主國家唔夠極權鬥又太過武斷
應該話民主國家係好難同唔民主嘅國家係和平嘅世代入邊鬥，真係打起仗就好難講
至於中國式民主就不可相提並論
仲要講緊依家表面民主國家嘅軍力一啲都唔差
以美國嘅軍力絕對可以同時同幾個國家打仗

民主同極權其實無話邊個勁啲，主要都係集體意識同個人意識嘅對抗
民主國家因為有民主機制利用可以玩滲透，但極權國家都可以利用滲透去令到佢嘅上層失去判斷力，甚至煽動下面造反(e.g.蘇聯)，不過難度相對民主國家嚟講難好多
再加上民主國家平時有經過多層檢討同分散權利
咁就算衰都唔會好似極權咁依賴一小部分人做判斷，好難一下子就衰到無可救藥

btw全球民主指數下降係因為疫情令政府權利擴大，民主vs極權有時就係咁雞肋

其實好多野講係可以好簡單
如果香港700萬人一條心，獨立左好耐啦

要軍隊叛變

700萬人一條心就可以獨立？
呢個假設都真係幾誇張下
先唔講有無可能咁多人一齊有同一種意見
就算有同一條心咁又點？

個700萬人係包埋林鄭民建聯班人
所以根本無可能

打唔贏學咩人立國？

巴打分析得幾詳盡

所以我咪回應返佢話好多野講係可以天下無敵

對抗極權唔係要約定時間地點大家正面決戰一場,
而係諗辦法點樣拖死對方
好似BNO移民咁, 拖走極大量錢, 中共唔傷駛鬼又封關又5毛洗版? 呢D拖死對方既超限戰方法中共D槍炮幾勁都無用

就算真係去到落場打一樣大把方法
呢篇野好耐之前睇過, 又搵返出來
-咩係游擊戰
游擊戰係不對稱戰鬥, 即係一方人數少, 裝備低既隊伍對抗裝備強, 人數多既正規部隊, 不對稱亦體現係雙方裝備質量, 人數, 訓練, 可用支援等等, 因此, 游擊隊要好清楚自己同敵方既能力去到邊, 咁先可以擴大自己生存力同任務成功率

-裝備
正規部隊裝備同科技上係遠遠勝過游擊隊, 人地有裝甲車, 部隊上每個人都有靚甲, 靚武器, 支援上佢地有無人機, 有監視系統, 有快速運兵交通工具, 直昇機空中支援, 熱能紅外線等等等等...另一方面游擊隊不可能有呢D豪華野, 游擊隊得D原始武器. 如果佢地想要靚野就要係敵人身上攞, 運輸方面只係得平民交通工具什至得對腳. 如果游擊隊同正規部隊互砍, 毫無疑問游擊隊會係潰敗既一方. 所以游擊隊要盡一切可能避免同正規部隊面對面對抗

-部署
游擊隊其實都有優勢, 第一佢地係好易融入平民之中做偵察. 一個好既游擊計劃首先要知自己面對緊D咩. 對方有裝甲, 你有無方法破甲? 有, 就打. 無就唔好掂唔好自己找死. 選擇行動目標時要乎合自己手頭上可用資源. 行動通常有兩種, 襲擊(Raid)同埋伏(Ambush). 襲擊係指攻擊一個特定地點, 行動目的可以係搶裝備搶資源, 又可以係削減敵人或破壞設備令敵人用唔到. 襲擊既次序係首先搵個孤立,無咩保護既地點, 之後突擊+做要做既野(事前當然要plan好), 然後對方反應得來之前閃. 突擊前可以制造干擾, 分散對方注意力, 令對方援軍去你想佢地去既地方, 令襲擊目標更易成功. 埋伏個原理同襲擊一樣, 不同之處只係個目標係移動中(例如人員, 車隊之類). 兩者都係打, 兩者都係對方支援來之前閃

-奇襲, 速度
奇襲係絕對必要. 出奇不意,突如奇來既攻擊會比到游擊隊極大優勢, 對方要時間去反應, 特別係當對方受到攻擊時先發現游擊隊原來就係佢地隔離.可以想像下對下心理陰影面積. 再重覆多次, 奇襲係絕對必要. 如果你去埋伏但對方一早知你位置同早有準備, 下場係點可想而知. 同埋開波之前諗定有咩重要地方應優先打? 有無野一打左會令對方更混亂或傷害擴大, 例如對方指揮? 重要人員? 重要器材? 突然攻擊加選定最有效目標可以令奇襲優勢最大化, 大大加強游擊任務成功率
另一個重點就係速度, 雙方有接觸個一刻, 無論係你開人波定人地開你波, 個計時器已經倒數緊. 對方會盡佢最大之力帶海量支援來剷平你. 不過根據唔同情況地點等因數, 佢地既支援通常要花D時間先來到. 游擊隊要就係對方支援到之前閃, 機動性係第一優先, 唔好戀戰, 否則敵人只會有愈來愈多重型支援來將游擊隊輕易消滅

-有效利用地點, 徹退
當成功攻撃一個目標之後, 第一時間唔係慶祝, 而係睇下有無咩可以用來加強自身游擊隊, 有無咩靚裝靚武器可用? 敵方身上有無咩有用資料? 攞得就攞攞唔到走前破壞佢. 如果時間許可徹退之前睇下有無地方可以放置陷阱去削弱對方支援.? 徹退計劃最好係行動之前先預演下, 每個游擊隊員行動前一定要知幾時要閃同點樣閃. 幾時徹退可以係達成某個目標之後徹退? 定係雙方已接觸一定時間, 例如X分鐘無論結果如何都徹退? 游擊戰入面時間係重要過目標. 唔好戀戰. 唔好戀戰. 唔好戀戰. 再講點樣閃. 徹退要分開幾個小隊向不同方向徹退, 開波前應事先已知徹退路線, 同埋事先應該有個穩藏地點可以放低你D工具戰利品同換上平民裝, 徹退時更安全. 你一個平民裝手頭上咩都無, 對方會攻擊你既機會都會低D, 裝備可以遲少少等風頭過左再慢慢攞返. 最終游擊隊會返返Base, 重整, 再策劃另一行動, 可以既話個Base應該成日轉去避免偵測.

游擊戰唔會每次都成功. 保持警覺同清晰目標, 應徹退時就徹退, 保住自己條命, Survive and fight another day.

同正規部隊互砍既游擊隊係100%潰敗. 游擊隊要盡一切可能避免正面對抗.
唔好戀戰 機動第一.
行動前Checklist:
1. 我個目標係咩野? 手頭上既資源可唔可以達成目標?
2. 開波個刻我應該做咩野? 有無咩優先目標可以令對方反應時間加長, 傷害更大?
3. 行動成功之後對方有咩可以用來加強自身? 裝備? 資訊? 有無陷阱可放?
4. 我幾時要徹退? 要點徹退? 我熟唔熟徹退路線同穩藏地點? 我有無後備徹退計劃?

唔太現實 唔好講香港 其他地方都一樣...

極權國家底下 全民可能都要學識點製造武器
因為外國冇乜可能幫你
要靠自己

可惜呢樣都係太理想
識咗都未必會用到

冇可能會出兵 中國喺聯合國入邊有否決權

李登輝個例子絕無僅有啦，有蔣經國支持，又有黨內盟友，成功清走班元老，又有在野民進黨加壓，咁岩共產黨又有64，成堆因素加埋先令台灣和平轉換到民主政體

中共不知幾想香港人消失，就算全香港人唔做野，佢大條道理輸入大陸閪取代你

期待支那登同肥婆出兵？瞓醒未

冇糧出？搶到既野分返部分俾佢地
軍方判變？咁咪軍人政權囉 自己就係軍方 唔通自己判變自己咩
商家佬反枱？攞槍指住你 睇吓你仲反唔反枱 仲係要反枱 咪直接殺咗佢 安排自己友頂佢個位

啲工會要嚟開工

蘇聯點解體？

我驚你未爬到上去已經俾人影響左先

搶人民只可解一時燃眉之急，講明死都唔生產，你可以搶幾多鑊？商家佬反枱唔係淨係叫兩聲，歷史上資本家可以成個歐洲發展史，你可以睇下"貨幣戰爭"喱個系列的書。
如果你個國家仲頂住，都嚴重內傷得返半條命，等住其他國家打住"正義"的旗幟黎瓜分你個國家。

緬甸罷工成功左

罷左幾日，邊有咁快有效果。國家無收入都仲有國庫，要消耗成個國庫先會出唔到糧。

槍print到出黎，但火藥print唔到，所以子彈問題要解決

有無興趣睇下堆工會有幾多會員
搞蛇齋餅糭都唔夠人仲講罷工

我真係發現好多人無睇清楚我最後一句，香港人係奴性呀，一早點撚左題話係唔撚會成功啦。仲話乜柒不切實際，我自己講左係香港全民罷工係唔撚會成工，因為香港人就算唔係絕對，都九成以上係奴隸，係狗。唔返工無糧出生活唔到點點點，我有樓仲供緊乜乜乜，屌老母，咁繼撚續做奴隸啦臭hi。

又喺度ff
香港本土出生率得3萬幾 咪又係輸入新移民
佢根本就唔驚

全民唔開工唔搵食，暴政政權同軍警一定可以支撐得耐過平民，又可以random 9拉啲罷工人士屈煽動

你呢點要國家出產係靠人民先得，靠賣資源既國家係唔怕你罷工

有d靠賣資源既國家（eg 委內瑞拉）,係可以只靠圍內好小眾人去做就生產到足夠既資源去賣，然後夠錢買住軍隊既忠誠，已經可以keep住壓人民

世界和平 vs 極權統治

係 時代唔同 世界變咗

有槍有權有冷武器嘅極權

根本想點撚樣就點撚樣

弩同弓，已經有2至3千年歷史
我希望樓主讀下歷史先開post
留意下近代有幾多國家用人民力量推返

槍都仲係physical
physical 之後有biochemical weapon

新疆依家無得你唔開工

你咁認真個下好撚好笑

唔怪得樓主破產

一條心都冇用，即係普通人同國家鬥多儲備存糧，國家分分鐘頂到一年半年，普通人真係全民冇產出一兩個月就收皮，食物都冇。

仲要政府有大把方法，印錢紙，充公財產之類，一定挨得耐過普通人

比明日大愚更差，人地倒錢落海威脅地產黨

倒落對家銀包，咩玩法

有槍就有權，誰大誰惡誰正確，定律

呢個同烏托邦一樣
係功利主義支配下人係冇可能咁齊心同自我犧牲

條友出哂名
仲回佢

你地咪撚再覆人妻個條5毛啦

想問吓有邊個國家係用罷工推翻政權立國

3萬隻狗每人10粒子彈

有武廢已經唔敢膽

你用槍指住黎生全家佢都要返工

樓主唔好成日發夢啦

唔係遠距離而係熱兵器

其實無論用拳頭定經濟 香港人同外國都無去盡 所以失敗 我相信兩樣都能成功如果去盡

有邊到既人係唔需要返工去維持生計?
美國政府叫居家令 右翼一樣都係上街抗議 要求 Open Business
佢地又奴性? 佢地又黎生?

你地信個個都搶住移民

仲點解要出兵 幫你地送死？

到時超市連貨都入唔到
成個月冇野食 連登仔係咪又ok
定一早屯定貨有得出面班condom死

連登仔講呢啲只係多撚柒閪餘，講到尾就係不斷搵藉口俾自己。好撚簡單，就算黑警冇槍，你班友咪一撚樣咁廢！港男只係一班響往食齋、做動物膠、扮偽文青嘅東亞病夫，如果想知你自己係唔係，做以下呢個思想實驗：我綁起條黑警，俾把尖刀你，叫你插佢雙眼，割佢一忽肉，你班死乸型做得到而唔話好驚好想嘔先再講咩遠距離武器啦廢柴！

財經台？

極權呢樣野只係你覺得者
喺政府眼中你地只係一班暴徒,佢地點會覺得自己用實彈有問題?
仲要求國際出兵? 你肯定國際同你同一立場?

除非去到一日連生活嘅權利都冇，好多人反應慢嘅未睇到

習

罷工？你睇下政府個財政儲備幾多錢？夠養幾多藍絲打手？重要機構你罷工佢就搵藉口話你犯法拉人，再搵啲藍絲大陸人頂。

所以咪問你邊個國家係罷工立國囉

唔好話現代世界
就算係中國所謂五千年歷史，有幾多王朝係真真正正嘅農民軍推翻？
漢唐隋清都係軍閥推翻既，農民軍漢既黃巾軍，唐既黃巢，隋既更加山頭林立，清既太平天國，全部都只係削弱政權，致命一擊都係原有既官員/軍人造成
我諗唯一農民起義成功真係得朱元璋，不過元朝究竟係咪中國一個朝代，真係冇人界定到

依啲就係典型食屋企住屋企嘅未撚出黎做過野細路之前同人講如果當初肯罷工就乜乜柒柒 好撚噁心呀屌你

其實同蘇聯養小弟一樣
委內瑞拉，伊朗，北韓都係靠中共供養緊黎吊命
只要中共倒台就會樹倒猢猻散

肉體對坑坦克

咁你不如話而家有AI 監控更加無得走啦

一九八四一早預言左

開心大發現咩

無錯
軍方本身預打仗，一定有大量儲生存必要既資源

食物，乾淨食水，燃油唔在講
再細d既通訊用具，一次性電池，潤滑油，一定係政權儲得多過你。

睇少呢d野?人地用walkie溝通你用書信(sor9你連紙都未必有儲) ?警告信到果時個人死左囉。
終於想用土炮機械生產返少少必需品?無潤滑油行兩行部機都死埋。

到真係需要，用槍搶又得，捉人入集中營槍指頭迫生產又得，比甜頭少數人要佢地生產又得。

都未傷及政權之前，你已經餓死左一大堆平民。

連登鍵戰會撚諗呢啲咩
自傷10000去傷對家3000鍵戰都覺得贏左架啦
最緊要自己無事咪得囉

調返轉咪者係一直未夠人覺得大件事到要全面罷工, 覺得繼續飲飽食醉都OK,
10年前私樓數目x4 = 幾百萬人 = 大把錢洗 唔會搵命搏最多咪走

係咪要等Xmen出現

緬甸有snipper

真，反正個社會差成點廢成點，極權既得利益者都係繼續做土皇帝，最多咪冇外國嘢用。慘嘅從來都係基層民眾

所以呢個年代要成為一股可以左右到政權嘅力量要靠信仰或者資訊控制
伊斯蘭國家同西方國家嘅武裝力量都差好遠，但都搞到一眾鬼佬國家
日本個奧姆真理教雖然最後收皮，但佢全盛嘅時候好撚有錢，教會內高層本身係高知識份子，如果佢地當年係成為一個政黨應該係另一個故事黎
再講，黃藍本身都係一個信仰，特別係藍果邊

除非美國有方法快速中和核子武器既後果
否則都唔會用掛
一係就等個真係癲既

依家經濟差好容易炒到人 所以邊有可能有人夠膽罷工
一九年嗰陣就唔同 我哋嘅議價能力係高好多 冇可能炒晒啲人

諗起理大